沉默的人與暴力的抗爭

所謂的「強制罷工」導致全港烽煙四起，各種交通工具受到攻擊，大量市民無法正常上班。破壞者也許以為自己的圖謀得逞而沾沾自喜，然而，「01觀點」已多次直言，用強制手段甚至暴力去威脅其他人配合自己，徹底背離了示威者宣稱為「為自由而戰」的說辭。如今那些極端示威者變本加厲，甚至圍毆自發清理路障的市民、居高臨下向駕駛電單車穿過路障的人投擲汽油彈——這種行徑與誅除異己有何差別？

攻擊交通系統與堵路早已成為極端示威者的「常規」行動，不單癱瘓香港日常運作，更對普通市民的生活造成嚴重滋擾。破壞者一直宣稱自己只是對死物攻擊，但隨着危及他人性命的「私了」日益嚴重，這番話已成詭辯。從周一開始，暴力示威者多次攻擊沒有挑釁他們、只是默默地清除路障的市民。周三早上，旺角有市民單單因為自發清除路障而被「私了」；西灣河有市民清除路障，有示威者竟然叫囂：「呢個係示威者畀你嘅最後警告，不要移走路障，否則我地會使用暴力！」或許他們自以為這是在諷刺警察，但卻暴露了自身的霸道野蠻。
有些示威者對此深感不忿，叫嚷道：「我們為您哋擋子彈，點解你哋唔肯配合下？」但他們是否又想過他們的行為已與民心背向？他們又是否只活在自己想像的抗爭世界，而不去傾聽其他人的心聲？他們所做的，跟他們口中所憎恨的，到底又有何分別？

而家見到就係周圍都有戰線,人手又不足物資又不足,但係民怨已經開始越嚟越大,示威者嘅行徑亦都超出咗佢哋口中嘅底線,場運動發展到而家我真係睇唔到再有乜嘢出路,可能我講嘅嘢你覺得我係散 播負面情緒又話我三毛,我尊重前線各位手足,有熱血有熱誠,視死如歸嘅決心,但現實係你越係咁樣做,成功個機會越來越渺茫, 一味用武力升級係解決唔到辦法, 妄想症父會跪低應承你哋所有訴求係一個白痴嘅想法,係時候要搵人去 同當權傾,趁而家有形勢去商討一個有利嘅停戰條件,否則武力越嚟越 升級,我見到嘅就係大量手足被捕, 受傷,死亡,之後運動漸漸結束,迎接嘅唔係煲底相見,係會喺監房相擁,你哋可以細心留意事態發展,三個月後再睇返我今日講嘅嘢, 我純粹理性分析,你可以唔啱聽,繼續圍爐取暖自high,如果再唔改善或者再諗對策,後果就會係我所講嘅,要講嘅係咁多,要 拉就拉,要 block就block

最後一句,天佑香港人,天佑香港, 香港人加油

01算鳩數啦屌

而家見到就係周圍都有戰線,人手又不足物資又不足,但係民怨已經開始越嚟越大,示威者嘅行徑亦都超出咗佢哋口中嘅底線,場運動發展到而家我真係睇唔到再有乜嘢出路,可能我講嘅嘢你覺得我係散 播負面情緒又話我三毛,我尊重前線各位手足,有熱血有熱誠,視死如歸嘅決心,但現實係你越係咁樣做,成功個機會越來越渺茫, 一味用武力升級係解決唔到辦法, 妄想症父會跪低應承你哋所有訴求係一個白痴嘅想法,係時候要搵人去 同當權傾,趁而家有形勢去商討一個有利嘅停戰條件,否則武力越嚟越 升級,我見到嘅就係大量手足被捕, 受傷,死亡,之後運動漸漸結束,迎接嘅唔係煲底相見,係會喺監房相擁,你哋可以細心留意事態發展,三個月後再睇返我今日講嘅嘢, 我純粹理性分析,你可以唔啱聽,繼續圍爐取暖自high,如果再唔改善或者再諗對策,後果就會係我所講嘅,要講嘅係咁多,要 拉就拉,要 block就block

最後一句,天佑香港人,天佑香港, 香港人加油